稱明年六四是「新中國建國日」 郭文貴：已引起世界巨大震撼

中國流亡富商郭文貴（左）昨晚發布他與海曼資本創辦人巴斯（中）、美國律師魯仁達（右）的合照。（圖擷自郭媒體網站）

中國流亡富商郭文貴在美東時間26日發布1分鐘短片聲稱，中國共產黨明年就會垮台，明年的6月4日將是「新中國的國慶日」，引起網路熱議，有網友認為可信，也有網友認為過於離譜。不過郭文貴昨晚表示，他的言論已經「引起了世界巨大的震撼」，許多人都發訊息告知他，認可將6月4日訂為新中國的「國家紀念日」。

郭文貴昨晚透過個人社交媒體發布他與美國知名對沖基金大佬、「海曼資本」（Hayman Capital Management）創辦人巴斯（Kyle Bass）以及美國律師魯仁達（Randal DeJong）的數張合照，並發文稱，日前他發布1分鐘影片表示2020年6月4號將是新中國的建國日，「這一信息引起了世界巨大的震撼」。

郭文貴聲稱，「我收到來自各個方面的信息，大家都認可這1個日子作為新中國的國家紀念日，非常有力量、有意義，被大家所接受」，郭文貴還說，在滅掉中共之前「我們要繃緊神經，全力以赴，行動、行動、行動...直到勝利那1天」。

與郭文貴交好的美國「應對中國當前危險委員會」（CPDC）成員、海曼資本創辦人巴斯近日揚言要重點狙擊港幣，引起香港金融圈熱議。據香港媒體報導，巴斯21日向投資者發信，指香港的外匯儲備不足以支撐香港聯繫匯率制度，公司正全力做空港幣。

巴斯稱，依照國際貨幣基金組織（IMF）的標準，香港外匯儲備最少須達4950億美元，遠高於目前的4360億元，而在金管局報稱的外匯儲備中，僅有570億美元可供使用，形容香港的外匯儲備「匱乏得可憐」。不過，香港金管局反駁稱，巴斯誤解了聯匯制度及外匯基金的運作，忽視金管局可動用外匯基金來維持聯繫匯率制度的穩定。

郭文貴25日直播時曾表示，巴斯正全力以赴地在紐約、華盛頓、達拉斯、舊金山等地，以他的特殊身份在金融、養老保險、社會保險、國防保險等領域「讓美國瞭解整個中共對科技領域、金融領域的滲透和危害」。

郭文貴還說，巴斯關於港幣的分析「引起了世界金融界的巨大震盪」，而巴斯過去1年多以來，還對華為、中興通訊、百度、海康威視、阿里巴巴、中國銀行、民生銀行、招商銀行等進行了深入的追蹤分析。郭文貴指控，這些中國企業和銀行都在進行「海外的金融欺詐」。

究竟佢定泡菜魚9up能力高啲？

如果佢唔係9UP咁係好事黎